\subsection{Iteratoren}

\begin{frame}[fragile]{Iteratoren}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Ziel}: Schnittstelle der Datenstruktur vereinheitlichen und vereinfachen
    \item \textbf{Ansatz}: Häufig nur sequentielles Durchlaufen $\rightarrow$~spezielle~Klasse mit Methoden dafür
    \pause
    \item Iterator: Zeiger, der schrittweise die Datenstruktur durchläuft
    \begin{itemize}
      \item Bereitstellung durch Datenstruktur
      \item Wert an Iterator zurückgeben: 
      \item Prüfung auf Existenz des nächsten Elementes
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  %\pause
  %\textbf{Übung:} Erweiterung der Liste von letzer Woche um einen Iterator
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Beispiel}
  \begin{javacode*}{label=Beispiel}
    MyList list = new MyList(); //MyList stellt Iterator zur Verfügung
    //...Elemente werden auf magische Weise eingefügt
    MyList.Iterator it = list.iterator();
    while (it.hasNext()){
      int t = it.next();
      System.out.println(t);
    }
  \end{javacode*}
\end{frame}